探討D&G辱華風波

D&G辱華風波稍微過去，我想同大家探討下呢件事係香港人評論中嘅現象。以下內容盡量客觀地以事論事，如果你只係因為同大陸積怨已深或只想撇清香港同大陸嘅關係，你可以先自行離開。事件發生後，我一直留意港人嘅評論，香港人對呢件事嘅反應非常兩極，點解會咁呢

首先，成件事嘅重點係D&G條片度，主流評價卻偏向批評大陸人，然而呢啲評論係建基在大陸人嘅反應之上，而大陸人嘅反應又建基在D&G辱華片段之上，所以如果你未曾好好地去了解D&G條片就對大陸人抽水或批評都係無理取鬧 。

而大家對D&G條片有兩個明顯嘅立場，分別係「認為段片有貶義（先不論侮辱對象為華人定大陸人）」同 「認為段片無貶義」。我先承認我係前者，而爭議係在於，我從段片睇出嘅貶義基本上都係隱喻。因此唔會有實實在在嘅證據（如設計師係IG嗰句屎國咁，明踩），情況就如閱讀理解咁，各有各解讀，造成咁大爭議（窗簾是藍色的 ）。

係「有無貶義」嘅問題上，有幾點想大家留意返：
1. 好多人話睇唔出有貶義，注意「睇唔出」唔等於「無」，當然亦唔等於「有」。咁即係點？即係你要先搵出有爭議嘅部分再判斷究竟係有定無貶義，當你憑直覺判斷整段片有無貶義嘅時候已經錯左。簡單黎講，睇唔出個所以然就出少句聲，亂咁批評的話基本上同Haters言論無異 。

2. 爭議從來都唔係「用筷子食PIZZA」呢個動作上，而係段片所隱含既訊息。圍繞住「用筷子食PIZZA」呢個動作黎講嘅人簡直多不勝數。呢樣其實都要怪啲報紙錯誤引導，同時亦要怪讀者欠缺思考能力。

3. 即食文化絕對唔係好事，除非你只係想有話題同朋友吹水（前題你要有朋友 ）。

講返自己睇法，咁究竟有無貶義呢？我自己就認為有，有人認為係幽默，咁都係一個非常低裝嘅諷刺式幽默，唔需要自嘲，淨係貶低對方抬高自己已經絕對唔係一個好嘅幽默方式。而且有啲貶嘅部份涉及到東西方層面而唔只係國家層面，所以有人認為貶低對象係華人甚至亞洲人都不無道理。我大概講下自己嘅解讀，不排除當中會涉及過份解讀，請自行判斷：－

1. 片頭「Dolce & Gabbana」及片尾語「Bravissimo」皆為發音錯誤，而且絕對係故意，就算你放品牌名去google translation都唔會讀成咁，明顯係故意諷刺大陸人發錯音，不過叫錯人地個名呢點係唔抵幫嘅 。

2. 成段片充斥住同性有關既隱喻，一直暗指西方男人嘅優同東方男人嘅劣。留意返條片係比中國人睇嘅，所以此舉真係CLS

3. 三種食物嘅尺寸都比正常嘅大，加上片中大量性隱喻，可以確定為暗指「西方都比較大」。

4. 唔少人都有提過旁白嘅用字問題：
「如何用這種小棍子形狀的餐具，來吃我們偉大的傳統瑪格麗特披薩餅。」
「小棍子形狀的餐具」同「偉大的傳統瑪格麗特披薩餅」，咩時候會見到咁唔對等嘅稱呼？
無錯，就係同大陸有關嘅新聞下面嘅comment ，我地叫自己做香港人，叫大陸人就貶稱蝗蟲，而D&G今次就係貶低用筷子進食嘅東方文化。

5. 一啲歐洲國家對Pizza一字都有暗指Pussy嘅意思，所以片中先會有用「幼細」嘅東方餐具筷子篤Pizza嘅部分。當然你可以認為係過份解讀，不過咁就會令篤Pizza嘅部分實在出現得太無厘頭。

6. 「別讓奶酪滴下來！」帶有性意味。因為呢種Pizza嘅芝士基本上係唔會「滴」出黎，至於點解刻意叫個華人女演員唔好比奶白色嘅芝士滴出黎，你自己諗諗 。

7. 西西里香炸甜卷除左故意整大左，因為棒狀嘅外形而更刻意暗指男士下體，過程中不斷強調甜卷尺寸之大，甚至話大到令女演員手足無措。

貶意比較強烈嘅部分大概就係呢啲，同唔同意都好，希望大家唔好盲反先係重點 。

我覺得dg 真係垃圾wo
義大利人真係太撚自大
抵佢死

雖然過半年左右佢減價d 人就會好無骨氣去買
到時義大利佬咪又係笑得出

都會覺得唔啱既，雖然我地唔係中國人，但始終笑人地個種族都係唔係太好既一件事

義大利人真係好自大咖！！

我地的確撇唔開中國人嘅身份
不過「唔認中國人就唔比講中文」嘅講法真係好低質

總有人唔知頭唔知路走去買嘅 搞清楚狀況嘅應該唔會繼續買掛
我諗今次件事都有唔少香港人唔知或者忘記左廣東道單野

台灣人 海外華人又被代表做中國人

大家都係中國人

巴黎世家 個次都話唔買啦
對鞋咪仲係大把土豪著
雖然今次大單好多
但我唔覺得佢地會唔買
有折就會買架啦
香港人咪都係仲有人買d&g
日本牌子佢地咪係用
但到今時今日仲係講緊人地侵華打倒日本仔

睇半年啦

有頭髮邊個想做...

無所謂 各有各犯賤
最緊要係一方犯賤唔會使另一方合理化

推

鬼佬睇唔起亞洲人

永遠有一班人都係唔明，你點睇自己嘅國籍對歧視你嘅人根本唔重要
係歧視你嘅鬼佬眼中你係黃皮膚黑頭髮就係Asian，你唔係Chinese 都會當你Chinese 屌
佢地唔會因為你指住自己個鼻話我係香港人就同你道歉屌錯你
無錯係好多鬼佬識分，不過識分嘅一開始就唔會歧視你啦